[製錶工業]入行前景如何

想轉行去整手錶

個感覺係一門工藝，會有d作為

有個完成品，咁精細既機械，完成左會好有滿足感

好過做個濕鳩engine

有無巴打知個行情係點？點入行？

附link，幾有趣，又學到野

巴打想自己開brand？

想睇下有無d學師學徒

香港早排有個custom-made嘅mechanic錶，可以去望望

去瑞士讀
香港好似swatch定richemont有比人學整錶

有見，全部item都由個客自己揀果個丫嘛

Hkiosw 唔知仲有無攪
我做2手錶 同事話識pp 個整錶師傅(高層)
話一個月6萬
唔知堅唔堅

宜家做管理層反而無咁吃香

收學徒？

不過自己做brand應該好難有人Buy

自己揀個設計果個又幾成功

雖然我唔係講緊呢種

我想純粹做個錶匠，又或者係處理一d挑戰高精度既機芯，好有挑戰性

最後會唔會變咗做維修？

＿|￣|

依行乞食
大陸d廠執撚曬

低級入門：工聯會，好平，講好基本技術野。但完全唔識可以當入門

高級入門:瑞士鐘錶學校，貴，但合格份CV可以去見大牌入門維修工

街邊會唔會俾食環拉？

唔會啊，都好多呢d街鋪

要申請牌照？

香港整錶都要考牌咁專業

係咪5,60年代已經收曬皮既 深宵工業

我指擺街邊

小販咁？